Somme d'un nombre entier et d'une fraction inférieure à $1$.
\begin{itemize}
  \item Le plus grand multiple de $7$ inférieur à $19$ est $14$. Ainsi
  \begin{align*}
    \frac{19}{7} &= \frac{14}{7}+\frac{5}{7}\\
    \frac{19}{7} &= 2+\frac{5}{7}\\
  \end{align*}
  \item Le plus grand multiple de $7$ inférieur à $30$ est $28$. Ainsi
  \begin{align*}
    \frac{30}{7} &= \frac{28}{7}+\frac{2}{7}\\
    \frac{30}{7} &= 4+\frac{2}{7}\\
  \end{align*}
  \item Le plus grand multiple de $9$ inférieur à $49$ est $45$. Ainsi
  \begin{align*}
    \frac{49}{9} &= \frac{45}{9}+\frac{4}{9}\\
    \frac{49}{9} &= 5+\frac{4}{9}\\
  \end{align*}
\end{itemize}